[散貨, 睇路] 405元以下撈騰訊 "女股神"劉央：兩年升到1,000元！

「中國女股神」西京投資主席劉央表示，目前騰訊（700）是旗下基金最大重倉股，打算長線持有，看好騰訊在2020年前股價可達1000元水平。

劉央表示，1月26日曾微信騰訊主席馬化騰，向他表示看好騰訊股價上1000元，馬回覆稱：「穩健穩健！」劉央並向在場記者顯示兩人微信對答。

她指，從前在騰訊5元及100元水平購入，但之後沽出，一直等待機會再買入，早前在騰訊跌穿405元水平大手買入，單日投資額高達6億元，但不願透露總投資額。她指，現價不會再增持。
她又指，投資港股18年來，今年首次增持內銀股，透露買入兩大一小，形容今年是銀行股重要的一年。同樣，她認為現價追入已遲了。

她表示，會繼續投資市值50億元以下的細價股，包括下半年有機會上市的生物科技公司，透露已有很多公司與她接觸，但她自嘲過去投資新股表現都不太好，所以以基礎投資者投資新股要再考慮。
記者：陳雪蕾

中環在線：劉央變大行明燈
愛股多插水 分析員唔敢跟

按《彭博資訊》資料，出名係劉央愛股嘅銀基（886）、人和（1387）同招金（1818），好少大行唱好，麥格理上月初仲出報告叫大家沽出人和。呢3隻股，年初至今嘅跌幅就有40%至50%，咪話唔得人驚。

招金已經叫做比較受大行關注，麥格理、瑞信同高盛本月都有出報告，前者評為中性，後兩者就叫人沽。至於劉央持有8.9%嘅美即（1633），上月底就無端端急跌，跟手停埋牌。

愛股跌到七個一皮，劉央當然好傷，單計美即上周五急插當日已經輸咗近6,000萬元；銀基、人和同招金今年嘅持股市值亦分別蒸發1.8億、5億同4.4億元。難怪沈大師都要抽水，爆出一句「大家都知劉央啲record，根本冇可能跟得過」！

美即控股(01633)急瀉停牌、中金再生(00773)更被證監申請清盤，兩者看似沒有關係，但其實有一共通點，均為西京投資主席劉央的愛股。劉央曾有「牛央」之稱，更被奉為「女股神」，不過傳奇也有落幕的一天，最近她變了股海「明燈」，看中的股票卻每每沒有好下場，散戶反要避之則吉。

據港交所資料，劉央掌舵的西京於30間上市公司中持有5%或以上股權(見表)。回看劉央的往績，以她唱好的銀基(00886)為例，即使鄭裕彤及大股東梁國興均減持，但劉央上個月仍增持至14.02%，不過銀基原來轉盈為虧，於劉氏增持約兩星期後即發盈警「贈慶」。

按晨星數據，劉央管理的西京中國基金，截至本月28日，不論10年、5年、3年、1年還是年初至今的表現均完全跑輸MSCI中國指數；而最近1年、3年、及年初迄今表現亦跑輸恆生指數。換句話說，最近3年如果買入追蹤MSCI中國指數的ETF或是盈富基金(02800)，均可獲得比「女股神」旗下基金更高的回報.....

女瘟神祝福

屁股個股

女神出貨了

遠離賊船！

班燈神

🤫低調

女股神

絲絲講場：劉央6億煲騰訊 有堅料？
呢排十個有九個都講騰訊(00700)，騰訊尋日收報419.6元，有「女股神」 之稱嘅西京投資主席劉央竟揚言，睇好騰訊股價二○二○年升到1,000蚊！信唔信好？劉央話佢之前私下微信過騰訊主席馬化騰喎。

「女股神」劉央睇好騰訊股價兩年後升上1,000蚊！
私下微信馬化騰講股價
話說劉央尋日出席「彭博投資亞洲論壇」，佢講開自己以前喺騰訊5元同100元水平時入貨，不過之後已經沽咗，一直等待機會再買番。

所以佢特別多謝騰訊大股東Naspers早排減持，搞到騰訊跌穿405元，等佢有機會大手入貨。有幾大手？佢單日用咗6億港元咁囉。至於佢總投資額幾多？唔話你知喎！不過佢透露目前騰訊係佢旗下基金最重倉股。

劉央仲話，騰訊今次調整同基本因素無關係，話呢間公司已經由科網股發展成全方位綜合企業，仲睇好二○二○年騰訊股價可見1,000蚊添！

佢仲自爆同騰訊主席馬化騰私下有聯絡，今年一月底時佢先微信過馬化騰，提到自己睇好騰訊股價上千元，馬化騰仲答佢「穩健、穩健」添。

18年來首次增持內銀股
尋日講到買咩好，劉央話自己投資港股十八年以來，今年第一次增持內銀股，仲自爆買入「兩大一小」，強調今年係銀行股重要一年。咁依家入市好唔好？佢話現價追入就太遲嘞！

講到中美貿易糾紛，劉央唔認為係「戰爭」，而係兩國之間「競爭」，佢覺得美國總統特朗普喺社交媒體上言論成為股市指標係病態，佢話特朗普係完美嘅生意人，但就目光短視。Well，「目光短視」但完美？咁即係點？

余絲韻

[url]

女股神】劉央：港股目標35,000點 應該已觸底

對於港股看法，「中國女股神」西京投資主席劉央表示，應該是觸底，近期兩次跌逾千點的股災已發生，但恒指仍在3萬點站得很穩，隨着更大的開放，港股的機會特別好。她續指，用了10年挑戰3萬點，35,000點將是年度目標。

]

....股榮統計過，劉央過去一年中伏次數達到20次以上，頻密程度以至受傷深度，堪稱經典。

出貨後幾乎隻隻爆升
根據港交所資料，劉央過去一年共有29隻股份買賣紀錄，持股超過5%以上股份有21隻，如果以最近一次買賣價比較現價，當中14隻（佔七成）下跌，五隻跌幅超過30%，四隻上升，幅度最高只有5%。
另外兩隻，中金再生（773）被證監下令清盤，可以講九成九total loss；至於表現最好的美即（1633），賬面賺四成最叻仔，但上月下旬離奇停牌，至今沒有解釋。
劉央最令人「驚天地泣鬼神」的，除了是入貨時間錯晒外，出貨後股價反其道而行，更叫人嘖嘖稱奇。這位中國女股神八隻持股量已低於5%的股份，只有兩隻微跌2%，其餘全數報捷，最誇張是眾安房產（672）及中國全通（633）持股降至5%樓下後，至今累升41%及59%，甚至乎今年重災的水泥股，劉央手上的東吳水泥（695），減持後竟然倒升2%。

波頓棄民企攻藍籌股
曾幾何時，全球芬佬對中國夢充滿憧憬，中國崛起的故事令他們意識到，在股票市場同樣可成就夢想，尤其靠投資中資股致富。獲得女股神稱號的劉央，對民企信心十足，堅持人棄我取的信念。
同樣有中國夢的歐洲股神安東尼波頓（Anthony Bolton），今年已經放棄民企，昔日投資二三線中資股的中國特別情況基金，今年變成藍籌基金。十大持倉股份中，竟然有騰訊（700）、友邦（1299）及匯控（005）等藍籌。
薑果然越老越辣，波頓去年遭受民企滑鐵盧後，意識到強國企業的無賴，已經超越他所認知的層面，索性玩大唔玩細，基金今年迄今升10%，對比劉央旗下負17%，唔熟唔食，我諗就是這種了。
中國領導今年話誓死保七（國內生產總值增7%，GDP），股市年內累跌一成以上，諷刺地，美國首兩季GDP連2%都冇，股市卻接連破頂創新高。保七卻保唔到股市，這個自我感覺良好的數字遊戲，不玩也罷。

急住走貨